Kohtu ette tuli Nöbalt Priidu Wiilmann ja kaebas: Wõnnust Lutaka Hans Awik ei taha minu surnud wenna Mardi wõlga 44 Rubla 54 kop., mis tal mu wennaga wõlga on ja mis mu wend Mart, mõni nädal enne oma surma minu wastu tunnistas, wälja maksta.
Täna astus Hans Awik kohtu ette ja rääkis wälja: Mull on Mart Wiilmannile wõlga maksta, aga kui palju, ei ole mu meeles, waid Mart andis mulle need rechnungi peale ja kui suure teie minu rechnungi leiate, sellega pean rahul olema.
Siis sai rechnungi järele waadetud ja leiti olewad, ühe ja teise asja ette jäenud 19 Rubla 54 kop. "Noh"! ütles Hans Awik, "see on minu arwamise järele üsna õige sest mull oli 15 Rubla peawõlga ja arwata umbes 5 ehk 6 Rubla ümber, weel nende weikeste rechnungidest jäenud. Aga kohus nägi Mardi rechnungi raamatus weel, nende weikeste rechnungide juure arwatud olewad 25 Rubla, ilma nimeta, aga seda ei wõtnud H. Awik mitte omaks. Kohtu pärimise peale tunnistas Hans Awik: 1878 aastast kunni 1880 aastani olen ma 105 Rubla Mardi käest laenanud I kord 55 Rubla kui ma Hiomaale läksin, kolme päewa pärast maksin 10 Rubla ära 45 Rubla maksin teise aasta ringis. II kord laenasin 20 Rubla ja teisel homikul maksin jälle ära III kord laenasin 10 Rubla aga mõne päewa pärast makstud IV kord laenasin 20 Rubla ja maksin teisel hommikul pärast kohe ära.
Täna astus Priidu Wiilmann uueste ette ja tunnistas et Wõnnust Silma Jaan Kieskmann ja Adi Kiesk teadwad sest tunnistada et Hans Awikul weel üle need weikesed rrechnungid wõlga on.
Täna jäeb kohus poolele ja tunnistusmehed, Jaan Kieskmann ja Adu Kiesk, peawad kohtu ette tulema tulewal kohtu päewal. Aga Priidu Wiilmann palus: Et nüüd rutuline heina aeg käes on, et kohus neid enne ette ei kutsu kui 23mal Augustil s.a. Ja et Priidu Wiilmann 45 wersta kaugel elab ja rutuline heino aeg on, siis lubas kohus seda temale W. maa T.r. s. §816 järele. Selle aja lubamisega oli ka Hans Awik rahul.
Kog. k. kohtu peawanem Willem Lien XXX
Kog. k. kohtu Körwamehed Mart Jöeg xxx Adu Salme XXX
Kirjutaja J. Klanmann &lt;allkiri&gt;
